手工皀討論區

岩岩訂好曬料同器具整
完全自學 狂睇書+soap queen
有無人都有整下手工皀
邊度買料性價比高
一開始咁買買左幾千
重要唔知會唔會成功
啲油一用就要幾百g咁黎

你買咩油先
你要有機冷壓一定貴好多
但如果粗粗地買精煉油應該唔貴

呢啲
一次要用350g
重要底油重有其他油
貴到嘔 剩底油都幾百蚊

同我岩岩發現向台灣訂返黎平勁多
即訂
香港可能佢地要交租，貴勁多

唔記得加圖

要350g

我想問精練左嘅平油同貴油向使用皀效果上有無明顯分別？

其實呢 睇你想享受D咩
如果你享受打工皂入的過程
其實咩油都無所謂
一般黎講 都係橄欖油+椰子油+棕櫚油
呢3隻買晒1kg 應該都唔洗1000$ 平的500內有交易

但如果你係享受用唔同的油得出唔同的質感
而最後得出成品呢
咁你係要晒好多錢去買好多唔同的油

但好老實講 我個人覺得一隻好的手工皂唔洗太多好特別的原料
真係橄欖油+椰子油+棕櫚油 最多加1-2隻調配下 咁樣
當然呢個係個人意見

至於精唔精煉有分別 係理論上始終有不皂化物存在係未精煉油脂
呢D會有保濕效果
但基本上用落去分別唔大

我係純粹鍾意肥皀
屋企買左n舊，一見皀就想買所以而家想自己做埋

另外精油又係好貴
我跟啲書整佢地用好多種唔同嘅精油
自己買就貴到傻
岩岩又買左

其實用少啲精油係咪ok?無咁香only ?

圖係台幣

基本上係晒皂期揮發晒

屌
咁之後舊皀咪無乜味？
我想有好濃蜂蜜味有無教學

LM

Lm 濕診好嚴重

自己學整 唔使成百蚊舊咁出面買
我買左三本書，另外訂左一本日本妹教人整皀嘅書

第一次會比中藥皀

同問

推,
我都有興趣,
但諗起咁多材料就好麻煩咁,
台灣網訂平好多??

留名，想整比女朋友

係 大多材料都台灣網平
器具，模全淘寶
唔向香港買其實已經最好 香港勁多賣貴成倍-幾倍

我料到就郁手

我遲啲會去台灣 諗住去材料行 行一行
如果我買氫氧化鈉放係喼寄
會唔會當我危險品 個喼唔比上機同返香港架
台灣買真係平好撚多

計埋運費都平香港一半
唔好冒險 一係問海關。我搵台灣網佢地都話唔寄氫氧化納

香港化工原料行賣naoh都好平的

咁我再睇睇先

有冇啲真係差好遠 係必買？
我未正式整 打算出去上次堂先自己整
未整落 暫時諗到既係調色啲粉

有間awitch香港手工皂唔錯喎

樓主介唔介意share你訂個條link？

之前我都有睇過呢啲自己整嘅手工皂
覺得自己整一舊仲貴過出去買

油，平香港一半有多
精油都係平香港超過一半
但油講緊1kg咁買會重到pk
買500ml試下先？
尤其酪梨，甜杏呢啲香港買貴到

呢間
有時間會出價錢對比
係講緊血橙精油一枝香港可能要70蚊
台灣同份量係70台幣

個價差咁遠，香港一定食水好深
樓主幾時整？
到時介唔介意share成個整嘅過程同埋review
好想試下自己整，覺得出面買有啲好多香料唔鐘意

Hkd$$

TWD$$

我等所有嘢到齊就開工
我諗月尾到，因為我第三batch先記得買隻令手工皀無咁軟嘅化學品
一到就開工向度直播
希望成功

我見iherb會平啲 而且可以買到免運費
台灣真係好平
但擔心太重 運費好貴
反而想知你買啲野太約幾重同幾錢運費
同埋好外都唔寄海外

期待你嘅直播
等我都買書黎研究下

巴打依家用緊咩皂？

除左naoh，其實差唔多全部都送

以下係幾個例子(台幣價錢已包運費)
椰油
HKD$82 1 /L
Twd$ 43.1 /L

乳木果脂
HKD$95 /100g
Twd$97.1 /500g

米糖油
HKD$ 50/100ml
Twd$32/ 500ml

乳香精油
Hkd $245/10ml (講緊你整一次可能要落十幾ml....
Twd$ 190 / 50ml

邊個係香港買邊個係傻仔

我用緊coconut and papaya 皀，買的
好想試自己親手整嘅皀效果如何

甜杏仁油
Hkd$68/ 100ml
Twd: $57.6/500 ml =$11.5/100ml

椰油我有無眼花？
台幣兌返港紙十幾蚊

搞到我好想整，之前見材料貴先打消念頭

我計出黎個list，twd已包運費
同line幅圖有講運費，係包埋運費都平香港一半有多

你本身係有無咩敏感先話轉皀用？
我親戚有母乳，好想自己整個母乳皀
母乳皀好似對濕疹有用

到底係台灣賣太平定香港太貴

我無，係純粹好鍾意soap
奶好似要雪左先入皀
我牛奶蜜糖已滿足

香港你要同佢交埋租
香港啲租

之前見過有人用雪咗嘅牛奶嚟開naoh，即係用牛奶嚟代替水，不過舊皂嘅成本會高咗好多。我自己試過打皂到就trace嘅時候落蜜糖，做出嚟都有啲啲蜜糖味，不過都係皂味多

同埋如果想啲皂有香味，落精油係無用，要用香精先得，不過就唔天然囉。

另外見你買咗乳香精油，要留意普遍有兩款乳香精油，一種對皮膚抗皺有用，另一種叫印度乳香，主打止肌肉痛用

Bro你建議用邊隻蜜糖同奶
我諗左好耐

香味好似好差咁 我上網search話唔係幾好定其實用上去無分別？

我嗰隻好似唔係印度 肌肉痛拉多啲筋算

蜜糖上次我用支裝百花蜜嗰啲，幾十蚊一支我落咗半支 想要香牛奶味嘅就用全脂奶，個牛奶盒可以攞嚟做皂模

用精油真係無乜味，之前試過落1x ml薰衣草出嚟都無味

但extra 加咁多蜜糖會唔會影響到塊皀變好軟？你有無加乳酸納？

你有無加香精落皀？我鍾意香香地沖涼

無試過加香精呀，本身都幾鍾意皂味 同埋其實我都只係整過幾次，打皂好L攰

本身落少咗水去溶naoh，同埋欖油落少咗啲，所以最後舊皂唔算軟。加乳酸納有咩用架

硬係心理上覺得落奶好易變壞
明明大家都咁落

去五金舖買，20蚊一大袋

想問下 啲教學好多都話要入模後放入保溫箱
姐係要keep 幾多度同keep 幾耐？
要恆溫？

乳酸納令舊皀硬啲
去淘一枝呢隻
以後開心打皀

要相信成堆嘢嘅化學作用
我心理上都會形住

用機打容易有假trace狀態，所以開頭用機打一陣就要轉返手打。keep住溫度會易trace啲，第一次整我打咗兩個鐘

五金舖嗰啲好似唔用得 好似有好多雜質定咩 唔記得左

好似應該係機打幾下手打幾下

你地有無研究整啲保濕產品？
今日見甘油加礦泉水就整到支保濕化妝水，唔知work 唔 work

台灣嘅到左啦

你幾時落單架？好似都幾快喎

九月三同九月一嘅琴日一次過到齊
超快！

我香港嗰批耐過台灣

等睇live

巴打造完會唔會賣？

呢啲要成功先有得討論

淘寶啲用具重未齊

我啲硬棕同事可脂好好j

台灣訂個價已計運費
乳香精油
Hkd$245/10ml
台灣訂hkd$158.2/50ml

香茅精油
Hkd$88/10ml
台灣訂Hkd$70.7/50ml

甜橙精油
Hkd$78/10ml
台灣訂hkd$70.7/50ml

葵花油
Hkd$40/100ml
台灣訂hkd$25.7/500ml

向hk買係傻子
我傻左一次

好正

成日整皂，多左個地方可以訂，款好似都幾多，可以慳唔少

我整左阿頗勒皂真係好好用，不過月桂油真係好貴，1L要$350

[img]圖片網址[/img]

有無成品圖

睇唔到呀

呢隻皀是咪專攻濕疹
隻油好貴

最近整既雙色皂

係呀

舊皀面有少少恐怖 七月節

啲濕疹有無真係好左？

個隻兔仔黎，只係塊面花左少少

我因為有濕疹，所以已經整左唔少比自己用，順便整埋比呀媽

有人想買都可以睇下啱唔啱

利申熱愛天然jj

整完之後都覺得買好d

我最愛長方/正方
所以無買呢啲皀模
我而家成方都係油，剩係olive oil都有5L

點解
自己整又好玩又可以揀整邊隻

硬係覺得人地整專業啲咁
男朋友用左手工皂洗頭都覺得好左 冇咁易lip

係，我有d比左朋友用真係好左，我自己無濕疹但對皮膚都好左沖完涼無咁乾無再癢。我有fb page放上網賣之前，但因為要返工進修就停左。如果巴打絲打有興趣有濕疹問題，我可以免費送比大家。最緊幫到大家，但要大家比番幾蚊郵費就ok
我係初榨橄欖油意大利出品，加月桂油35%，再加小小耶子油和踪櫚油配方

因為作為用家，時間成本都過多啦，出去買價錢又唔算貴好多，最主要都係想令自己d濕疹好d就ok

咁又係
我係想做副業+興趣
就咁買同睇書都要好多時間同$
啲用具+材料用左6000-8000
重要唔知成果點

lm

唔知可唔可以係呢邊問下DIY既野

想自己整支噴霧，for臉/髮都可以用
材料想用玫瑰果油+花水，但唔知要唔知落乳化劑/抗菌劑/抗氧化劑，比例唔知要點
上網見到個化妝水既formula：
水48ml：精油1ml：精油乳化劑1ml：抗菌劑0.3g
但玫瑰果油係基礎油，比例應該可以大過精油，但乳化劑又要落好多 好驚會無左作用

都係DIY護膚品希望大家唔好介意

巴打我有興趣 可唔可以同你買

油底台灣/香港飲食批發，精油泰國
講完。

利申： 賣皂，大中華地區6間鋪

等我search下有乜泰國網

我都想呀
因為濕疹先轉皀用，但so far用左幾年未發掘到一隻真係覺得對濕疹有用
我朋友介紹我用魚腥草皀，諗住用埋依家個皀就買黎試

絲打可唔可以share下你男友用邊隻洗頭皂
我之前買過一個日本牌嘅男友用，用完仲衰

想問下手工皂後咪可以用全身？

Lm

係
Even話用黎洗頭你都可以用向身
你有特別皮膚問題另計

巴打我有興趣
宜家面同頸都有濕疹

有冇話咩formula比較啱頭身兩用

有興趣的巴打唔洗買，我免費比你地用，真係幫到你地都好開心，問題係點樣比你地，如果郵寄應該普通平郵都ok.應該幾蚊雞搞掂

我買台灣文山手作皂比佢
我買何首烏嗰款

因為佢成日甩頭髮 所以先想試下用皂會唔會改善
本身怕佢覺得麻煩 但佢主動同我講覺得幾好
我係香港買 你google下邊有得賣啦 我廢事賣廣告咁
黎緊去台灣想瘋狂買手工皂試

阿勒頗皂主要是由橄欖油和月桂油做成。它不含任何動物性脂肪。百分百天然。

月桂油能有效清潔皮膚，消炎， 抗真菌和止癢。橄欖油不僅有癒合作用，也能深層保濕，再生皮膚細胞，軟化組織。適合敏感和乾燥皮膚。

阿勒頗皂可以每天使用，清潔身體和臉部, 洗髮，嬰幼兒沐浴用，也可以用作淨化面膜，代替刮鬍膏用。

阿勒頗香皂促進傷口癒合， 有效舒緩蚊蟲叮咬，並用於多種皮膚疾病如皮膚過敏，發炎的皮膚，濕疹，牛皮癬，細菌性皮炎，痤瘡(粉刺)。

月桂油能深層清潔皮膚。當肥皂塗在臉上3-4分鐘 (用手掌搓出適量泡沫然後將泡沫塗在臉上)，它的效果是媲美一般的面膜。用後臉部光滑柔軟。

適合用於個人衛生，面部，身體和頭髮。

其實用緊啲皂點先知可唔可以繼續用
我有舊洗面皂用兜兜住 有去水位既
但個底有啲位濕到軟晒白晒
其實係咪要掉 定刮走可以繼續用？

刮走就ok

常常有人問 Marie ，手工皂的保存期限是多久呢？

新皂 VS 老皂
一般來說，
新皂是指〝製作完成約半年內的皂〞，稱之為新皂；
手工皂從製作後約 2週～8週 可以開始使用（看皂款時間不等），
因為剛製作完成，皂內含有少量的游離鹼，普遍來說大部分的人都可以接受極少量的游離鹼，除非是非常敏感肌使用時就會有刺激感-->例如 Marie :'(
而且，因為製作時的水分還在持續蒸發，剛製作完成 1 個月的皂，也會比 2 個月的皂，使用上更加軟一些、容易融化一些。

隨著時間越久，
皂內的游離鹼漸漸隨著水分蒸發帶走，水分也逐漸收乾，皂本身的作用反應也趨向和緩，達到一個穩定的狀態，大約半年以上的皂，會開始變的溫和、泡泡變的綿密，此時使用手工皂，是最適切的時機。
此時已經沒有新皂的刺激感，因為水分蒸發，在使用上也比較不容易軟爛、溶化等等。
若放的更久，到 1 年、2年、甚至 Marie 有洗過 4 年的老皂，質地會顯得更加粗糙（因為水分蒸發），洗感則會更加溫潤，
這也是常有人說的，手工皂放越久越好用，因為它反應越完全，品質越溫和。

放這麼久的香皂，不會壞掉嗎？
手工皂不是有保存期限嗎？手工皂放多久會壞掉呢？

既然上面已經說過，有分新皂和老皂，手工皂就不怕壞掉囉（哈），
其實「保存期限」這個說法，在手工皂來說，可能不是那麼適切，
手工皂會變質、會壞掉、會發霉，但是它不會過期！！

仔細看看手上的香皂，只要沒有起黏黏的、一坨一坨的黃斑，或者是聞起來有噁心的油耗味等等，使用上都沒有問題。
只要保存良好，手工皂會隨著時間越長，變的更加溫潤（如上所述），反而更有親膚性、更加好用。
只是按照法律規定，所有的產品都要標註「使用期限」，所以包裝上 Marie 都會打上一年的保存期限，但若是過了這一年的期限，客倌們自己檢查香皂，外表都是完好（像圖3那張），只是顏色變淡，也沒有長斑、腐爛等等情況，都是可以安心使用的，這時候反而會更加好用喔～ ^0^

From:

上面唔quote
唔該晒你呀 主要係驚掂左水
硬係覺得啲水積住就好污糟
同埋怕好似其他野 要開封後幾耐用完

我明感覺係好嘔 濕濕黃黃咁
但用得唔好掉左佢

開左波

溶naoh嚇到我pk
呼吸嗰陣feel到怪怪地要即刻閉氣+嚇到pk無影到

Naoh搞完即跑去溶油定定驚先

溶完啲油

發現naoh降溫降得勁慢，啲油降溫降得快好多
我又要坐熱啲油

Naoh 77度啲油熱完+溝埋其他油已經變左黃金45度
Naoh仲on99咁

臨訓睇下有冇post追先見到係開波
你真係唔洗訓

我其實好想訓
而家等降溫嘅時間係一萬年

而家無出色嘅naoh

同拔尖嘅油base

聽日放假冇野做？
所
都唔知要搞幾耐

我聽日去台灣，等我買個比我男友用，多謝絲打

係咪最好等naoh降到60左右再整油會慳時間啲
巴打你唔洗訓，依家先黎live

岩岩洗完嘢
聽日當然要扮工啦

其實係
Naoh降得勁慢

入左模但唔知得唔得
但太眼訓照入波

就咁睇好似好易整

入左果凍階段
出面掂下係暖

我覺得最煩一定係洗

同打皀你唔知會唔會皀化失敗，會唔會有氣泡搞到一個個蕯，水油分離等等等
一失敗時間金錢心機

呢篇佢講左好多皀化失敗嘅成因

放工會開黎睇下 好驚

呢篇至岩

我買左本書 係香港人寫
得閒可以去誠品睇下
好大隻字寫住失敗天書定咩

係 我的手工皂失敗天書
新手睇好似幾好
起碼知咩原因

我有睇過無買
訂左呢本
誠品商務全線都無貨

搞到我都想試下

無人回
同埋氫氧化鈉邊度買好，上面又話五金鋪嗰啲唔用得

試下

我向香港求其搵間手工皀舖買炸
24小水保溫，之後擺返體溫
但有啲軟油，100%油同奶，蜂蜜做嘅會唔同做法

我通常穩陣啲48小時保溫，然後切皂，再室溫放1個月，之後包皂

扮完工見到啲皀好似已經硬曬
就切左佢
而家十幾個鐘only

我整呢批係杏仁護膚皀

啲邊邊比我搓左做粒波

好治癒。。

我諗我呢batch 1-2星期用得
而家已經偏硬

但唔會太鹼咩？聽親都最少放一個月先好用

我試下先
嗰粒波就是我用黎試個效果
一星期兩星期一個月咁試
我頭先洗啲utensils
隻手已經feel到嗰種潤唔係ff

粒波好正
有無計過咁樣一舊幾錢？
一次整到咁多，其實都可以用好耐

你有無買試紙check ph?

巴打加埋我得唔得
隻手啲濕疹開始擴散
買咗幾隻油黎查用埋手工皂沖涼都唔好

送緊黎
我應該會擺一個月

未計
剩睇書我都無曬時間
今晚快做啤酒皀
希望成功

啤酒皂 lm睇圖

留名睇啤酒皂

啤酒皀整完沖涼一定好正

一陣去誠品睇下啲手工皂書⼃⼀⼁⼀⼃乛

我都鍾意用番梘沖涼
轉用番梘之後背隻暗瘡生少咗

絲打自己整好有心機

我都有自己打皂
不過用得多後,來來去去都係打果啲款
夏天用馬賽皂,冬天用shea butter皂
總之乾淨唔乾就得,好hea

我買左一斤杏仁粉甘草粉
之後出濕疹系列

整嗰陣其實好攰
但見到成品好滿足

我之前向誠品買左本日本人出嘅
但好brief 真係要睇真啲先買

如果呢batch失敗左我真係會喊
啤酒皀我用嘅係喜力

搞左兩個鐘+

主要係個recipe好多件嘢都要溫度控制係煩到仆街

成品blur左
而家保溫中希望成功。。。我已經攰到。。。。

啤酒整皀啲人話會速trace
但我又覺得還好
可能我一路用電動棒搞皀所以好快

係咪好大陣酒味？

不如你地add我啦

加我時講話要皂就ok

要煮走啲洒精先
加嗰陣勁大陣啤味
我唔飲啤酒，攻死我

好心急快啲到聽日

海藻啤酒皀
聽日打杏仁罌粟籽

上網+睇書+自己改recipe
就返自己鍾意乜

整咁多要用幾耐？

最新新出爐

咩都唔識，有濕疹應該用咩手工皂？想用黎送俾人

我岩岩整左甘草

上面巴打嗰隻，紫草甘草都對濕疹好

甘草薄菏皀
今日要休息，琴日一次過整兩隻攰到
我十幾個鐘已經可以脫模

呢個琴晚一點整好
今晚九點已脫模

啲皂好似蛋糕咁

我而家勁j

比個小小嘅tip

打完皀想知會唔會成功可以擺個bowl向度一陣
如果開始皀化變硬其實多數都成功

呢鍋係蜂蜜+燕麥溫和去角質皀
岩岩打好
聽日要去搵罌粟花籽
有無人知邊度有

巴打好得閒咁，日日係到打皂

今日放假 即刻瘋狂打

Honey oatmeal
好香 切嗰陣已經餓而家重餓

要停一停啦
太多人要唔夠貨送比大家
同埋要下星期先得add左我果d巴打

因為依個星期返工好忙

耐心等多陣

thanks 巴打

有濕疹皂想放可以tg me

洗頭梘都可以diy?
用開iherb買既梘沖涼但就係差咁舊洗頭

洗頭梘既話，可以用山茶花油做base

可惜未用得

岩岩脫模
用左茶葉
Poppy seed訂左

嗰啲紋點整出嚟？好靚

打一鍋，準備兩個container，兩隻你要嘅色
然後交叉倒入模(其實求其兩隻一齊倒就得
用匙插到入底畫八字

你整咁多到時點用得晒

好靚

我係諗住開shop
乜都試下

下次試下先

岩岩打左鍋72%馬賽皀
勁快已經整好
我諗我打左5分鐘度。。。。。。。。。

馬賽皂唔會咁快trace到架喎

我用呢個recipe
我用電棒

我岩岩出去摸下個盤
仲係幾lum，皀化左少少only
我諗今次三日脫模

平時一個鐘應該已經好ok

如果你會做 我一定同你買

如果係藍色會似富士山

巴打諗住開shop 都share晒啲野比我知
開左支持下你

遲啲會試下

無所謂一齊整
多謝
遲啲會學上面巴打整阿頗勒皀
頭先岩岩打左隻洗髮皀，但成功左先再講
因為我懷疑係失敗左
好難打

個馬賽皀嘅recipe如果用手打
係要打3-4個鐘
我都係覺得幾十買枝電動棒十分鐘之內搞掂好過。。。。
你如果打咁多個鐘要係咁返熱盆皀
過熱過冷都好煩

心郁郁都想買黎整下
想整魚腥草皂
啱啱訂左兩舊魚腥草皂

我之前整落左啲山茶花梘，你係咪要？
但記住用洗頭梘就唔可以用一般護髮素，而係要用啲酸性既野，例如檸檬酸/醋 再加水去潤髮

呢個我之後又會整
呢隻對濕疹好

點樣買幾千
我前後整左7,8次都用唔倒$500

大佬呀，香港化工鋪買都好平，唔洗咁樣搏法。

我買左三千蚊-4千油+精油
(運費約400
四個模，量杯，電子磅，鋼盆，膠量杯，各樣各樣
冰山一角

黎緊會買呢堆再加一兩樣
運費加加埋埋都接近2000
你邊度買咁平？
真心轉會

我再買多一兩次應該過萬。。。。。。。。。。。

重有罌粟花籽oatmeal naoh 中藥粉都未計
中藥一包一百，但呢啲又唔敢淘寶
要搵下再有無平啲

精油底油平過台灣嘅求名
大麻籽，月桂籽最想呢啲平